var questionsDatabase =[{'question': 'Thời kỳ sơ sinh là tính từ lúc sinh cho tới lúc:', 'options': ['Trẻ được 2 tuần', 'Trẻ được 3 tuần', 'Trẻ được 4 tuần', 'Trẻ được 5 tuần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 1}, {'question': 'Trẻ kết thúc mọc răng sữa vào lúc:', 'options': ['Trẻ được 2 tuổi', 'Trẻ được 2 tuổi 3 tháng', 'Trẻ được 2 tuổi 6 tháng', 'Trẻ được 2 tuổi 9 tháng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Tổng số răng sữa của trẻ là', 'options': ['14 cái', '16 cái', '18 cái', '20 cái'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Trẻ bắt đầu thay răng vào lúc:', 'options': ['5-6 tuổi', '6-7 tuổi', '7-8 tuổi', '8-9tuổi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 4}, {'question': 'Công thức tính số răng sữa của trẻ là:', 'options': ['Số răng = số tháng - 3', 'Số răng = số tháng - 4', 'Số răng = số tháng - 5', 'Số răng = số tháng - 6'], 'correctAnswer': 1, 'id': 5}, {'question': 'Vòng tuần hoàn nhau thai được hình thành và phát triển vào:', 'options': ['Đầu tháng thứ hai', 'Cuối tháng thứ hai', 'Đầu tháng thứ ba', 'Cuối tháng thứ ba'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Tần số mạch của trẻ sơ sinh là', 'options': ['Từ 100 - 120 lần/phút', 'Tứ 120 - 140 lần/phút', 'Từ 140 - 160 lần/phút', 'Từ 160 - 180 lần/phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 7}, {'question': 'Công thức tính huyết áp tâm thu ở trẻ trên 1 tuổi là:', 'options': ['Huyết áp tâm thu = 60+2n', 'Huyết áp tâm thu = 70+2n', 'Huyết áp tâm thu = 80+2n', 'Huyết áp tâm thu = 90+2n'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'ở trẻ sinh đủ tháng, cơ quan chủ yếu sinh ra tế bào máu là:', 'options': ['Tủy xương', 'Gan', 'Lách', 'Hạch bạch huyết'], 'correctAnswer': 0, 'id': 9}, {'question': 'Công thức tính cân nặng trẻ 1- 9 tuổi:', 'options': ['X1 (kg)=9+1,5(n-1)', 'X1 (kg)=9+2(n-1)', 'X1 (kg)=9+2,5(n-1', 'X1 (kg)=9+3(n-1)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 10}, {'question': 'Công thức tính cân nặng trẻ 10-15 tuổi:', 'options': ['X2 (kg) = 21+2(n- 10)', 'X2 (kgg) = 21+3(n- 10)', 'X2 (kg)=21+4(n-10)', 'X2 (kg) =21+5(n-10)'], 'correctAnswer': 2, 'id': 11}, {'question': 'Công thức tính chiều cao trẻ từ 1 tuổi trở lên:', 'options': ['Y (cm) =65+5(n-1)', 'Y (cm) = 75+5(n-1)', 'Y (cm) =85+5(n-1)', 'Y (cm) =95+5(n-1)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 12}, {'question': 'Khu vực đánh giá của test Denver là:', 'options': ['Vân động thô sơ, vận động tính tế', 'Ngôn ngữ', 'Thích ứng cá nhân - xã hội', 'Vận động, ngôn ngữ ,thích ứng cá nhân - xã hội'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Trẻ sơ sinh đẻ non là các trẻ có tuổi thai dưới:', 'options': ['36 tuần', '37 tuần', '38 tuần', '39 tuần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 14}, {'question': 'Trẻ sơ sinh già tháng là các trẻ có tuổi thai:', 'options': ['Từ 40 tuần trở lên', 'Từ 41 tuần trở lên', 'Từ 42 tuần trở lên', 'Từ 43 tuần trở lên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 15}, {'question': 'Đặc điểm sinh lý trẻ đẻ non:', 'options': ['Trương lực cơ tăng', 'Phản xa mút và bú tốt', 'Trẻ thường dễ bi hạ nhiệt độ', 'Chức năng tiêu hóa và hấp thu tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 16}, {'question': 'Ý nào không phải đặc điểm sinh lý trẻ đẻ non:', 'options': ['Trương lực cơ giảm', 'Chức năng tiêu hóa và hắp thu kém', 'Khả năng miễn dịch tốt', 'Trẻ thường dễ bị hạ nhiệt độ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 17}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh uốn ván rốn:', 'options': ['Tiêm phòng cho mẹ sau đẻ', 'Quản lí thai nghén tốt, tránh đẻ rơi', 'Chăm sóc tốt trẻ sau đẻ', 'Dội nước sôi dao kéo khi cắt rốn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 18}, {'question': 'Trong 1 lít sữa mẹ có khoảng:', 'options': ['500 Kcal', '600 Kcal', '700 Kcal', '800 Kcal'], 'correctAnswer': 2, 'id': 19}, {'question': 'Dinh dưỡng sữa mẹ so với sữa bò:', 'options': ['Protein cao hơn sữa bò', 'Vitamin A cao hơn sữa bò', 'Calci và sắt cao hơn sữa bò', 'Hấp thu calci và sắt ít hơn sữa bò'], 'correctAnswer': 1, 'id': 20}, {'question': 'Lợi ích của nuôi con bằng sữa me:', 'options': ['Là thức ăn hoàn hảo nhất', 'Giúp tăng cường miễn dịch', 'Tác dụng chống di ứng', 'Có đủ các lơi ích trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'Tốt nhất 9 tháng mang thai mẹ tăng:', 'options': ['4-6 kg', '6-8 kg', '8-10 kgg', '10- 12 kgg'], 'correctAnswer': 3, 'id': 22}, {'question': 'Thời kỳ mang thai, mẹ cần ăn uống đạt ít nhất:', 'options': ['2550 Kcal/ngày', '2600 Kcal/ngày', '2650 Kcal/ngày', '2700 Kcal/ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 23}, {'question': 'Dấu hiệu chứng tỏ trẻ bú đủ sữa:', 'options': ['Trẻ đi tiểu > 4 lần/ngày', 'Trẻ tăng cân và phát triển bình thường', 'Trẻ mút nhanh và sâu', 'Trẻ bỏ bú'], 'correctAnswer': 1, 'id': 24}, {'question': 'Dấu hiệu chứng tỏ trẻ bú hiệu quả:', 'options': ['Trẻ mút nhanh và sâu', 'Trẻ bú phát ra tiếng mút vú', 'Trẻ mút chậm vài cái lại nghỉ và nuốt sửa', 'Trẻ bỏ bú'], 'correctAnswer': 2, 'id': 25}, {'question': 'Không nên cai sửa cho trẻ:', 'options': ['Trước 6 tháng', 'Trước 12 tháng', 'Trước 18 tháng', 'Trước 24 tháng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Chú ý khi cho trẻ ăn nhân tạo, ý nào không phù hợp:', 'options': ['Thức ăn, dụng cụ hợp vệ sinh', 'Pha sửa bằng nước sôi, để nguội và cho ăn ngay', 'Pha sửa đúng công thức, sau ăn cho trẻ uống thêm nước', 'Pha sửa các ngày sau càng đặc dần hơn những ngày đầu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 27}, {'question': 'Ý nào sau đây không phù hợp:', 'options': ['Rau quả là nguồn cung cấp vitamin và chất khoảng', 'Từ 7- 8 tháng ngoài cữ bú cho trẻ ăn thêm 2 bữa bột đặc', 'Ăn bổ sung phải ép trẻ ăn đủ số lượng ngay từ đầu', 'Thức ăn có dầu mỡ giúp hòa tan các vitamin tan trong dầu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 28}, {'question': 'Ý nào không đúng với sữa mẹ:', 'options': ['Sữa mẹ tiết ra trong 2 tuần đầu gọi là sữa non', 'Lượng calci và sắt trong sữa mẹ ít hơn sữa bò', 'Cho trẻ bú mẹ trong vòng nửa giờ sau sinh là tốt nhất', 'Không nên cai sữa vào mùa hè nóng nực'], 'correctAnswer': 0, 'id': 29}, {'question': 'Trẻ bú mẹ giúp mẹ cầm máu sau đẻ do vai trò của:', 'options': ['Prolactin', 'Oestrogen', 'Oxytocin', 'Progesterol'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'Trẻ bú mẹ giúp mẹ có sữa nhiều hơn do vai trò của:', 'options': ['Prolactin', 'Oestrogen', 'Oxytocin', 'Progesterol'], 'correctAnswer': 0, 'id': 31}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết trẻ bị mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Miệng lưỡi ướt mắt trũng', 'Nếp véo da mất rất chậm, mắt trũng', 'Vật vã, kích thích, mắt trũng', 'Uống háo nước khát, mắt trũng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 32}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Li bì khó đánh thức mắt trũng', 'Không uống được hay uống kém mắt trũng', 'Khát uống háo hức, mắt trũng', 'Nép véo da mắt rất chậm, mắt trũng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 33}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy cấp là đi cầu phân lỏng hoặc tóe nước:', 'options': ['Từ 2 lần/ngày trở lên', 'Từ 3 lần/ngày trở lên', 'Từ 4 lần/ngày trở lên', 'Từ 5 lần/ngày trở lên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 34}, {'question': 'Dấu hiệu của mất nước nặng là:', 'options': ['Kích thích, bồn chồn', 'Mắt trũng, khóc có nước mắt', 'Khát uống háo hức', 'Không phải các dấu hiệu này'], 'correctAnswer': 3, 'id': 35}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy phân nhầy máu, ta nghĩ đến:', 'options': ['Bệnh ly amip', 'Bệnh ly trực khuẩn', 'Bệnh thương hàn', 'Bệnh tả'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Trẻ tiêu cháy phân toàn nước, đục như nước vo gạo, ta nghỉ đến:', 'options': ['Bệnh ly amip', 'Bệnh ly trực khuẩn', 'Bệnh thương hàn', 'Bệnh tả'], 'correctAnswer': 3, 'id': 37}, {'question': 'Lượng dịch ORS uống trong 4 giờ đầu, trẻ < 4 tháng:', 'options': ['Từ 200 ml - 400 ml', 'Tứ 400 ml - 600 ml', 'Từ 600 ml - 800 ml', 'Tứ 800 ml - 1200 ml'], 'correctAnswer': 0, 'id': 38}, {'question': 'Lượng dịch ORS uống trong 4 giờ đầu, trẻ 4 - 11 tháng:', 'options': ['Từ 200 ml - 400 ml', 'Từ 400 ml - 600 ml', 'Từ 600 ml - 800 ml', 'Từ 800 ml - 1200 ml'], 'correctAnswer': 1, 'id': 39}, {'question': 'Đâu là triệu chứng đặc trưng của mất nước độ B', 'options': ['Khóc có nước mắt', 'Miệng lưỡi ướt', 'Khát uống háo hức', 'Mắt rất trũng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 40}, {'question': 'Đầu là triệu chứng đặc trưng của mắt nước độ C', 'options': ['Miệng lưỡi ướt', 'Uống kém, không uống được', 'Khát, uống háo hức', 'Mắt trũng, khóc có nước mắt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 41}, {'question': 'Điều trị mất nước nặng:', 'options': ['Điều tri mất nước tai nhà', 'Điều trị mất nước tai trạm y tế', 'Điều trị mất nước tai bệnh viên', 'Truyền tĩnh mạch cấp cứu theo phác đồ C'], 'correctAnswer': 3, 'id': 42}, {'question': 'Việc cần làm đầu tiên khi chăm sóc trẻ tiêu chảy là:', 'options': ['Chế đô dinh dưỡng', 'Bù nước và điện giải', 'Phòng chống lây lan', 'Giáo duc sức khỏe'], 'correctAnswer': 1, 'id': 43}, {'question': 'Điều trị nguyên nhân tiêu chảy do shigella:', 'options': ['Bù nước và điện giải, dùng kháng sinh', 'Dùng thuốc cầm tiêu chảy', 'Dùng kháng sinh phù hợp đúng đủ liều', 'Bù nước và điện giải cầm tiêu chảy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 44}, {'question': 'Chi dùng kháng sinh trong tiêu chảy khi:', 'options': ['Trẻ bi bệnh tả', 'Trẻ bị ly', 'Trẻ bi tả, ly', 'Tiêu chảy do mọi nguyên nhân'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Ý nào sau đây không đúng với suy dinh dưỡng:', 'options': ['SDD hay gặp ở trẻ > 5 tuổi', 'Trẻ SDD nặng nhất thiết phải nhập viện', 'Trẻ SDD vừa không nhất thiết phải nhập viện', 'Sinh đẻ kế hoạch là biện pháp phòng SDD'], 'correctAnswer': 0, 'id': 46}, {'question': 'SDD nhẹ là khi cân nặng giảm còn', 'options': ['50-60 % so với bình thường', '60- 70% so với bình thường', '70-80 % so với bình thường', '80 -  90 % so với bình thường'], 'correctAnswer': 2, 'id': 47}, {'question': 'SDD nặng là khi cản nặng giảm còn', 'options': ['< 60 % so với bình thường', '< 65 % so với bình thường', '< 70 % so với bình thường', '< 75 % so với bình thường'], 'correctAnswer': 0, 'id': 48}, {'question': 'Suy dinh dưỡng là do:', 'options': ['Nuôi dưỡng kém bệnh nhiễm trùng ký sinh trùng', 'Các bệnh nhiễm trùng cơ hội', 'Các yếu tổ nguy cơ nhụ đẻ non suy dính dưỡng', 'Nuôi dưỡng kém, bệnh nhiễm trùng, yếu tổ nguy cơ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 49}, {'question': 'Biểu đồ tăng trưởng chủ yếu giúp', 'options': ['Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong bệnh viện', 'Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong các trung tâm dính dưỡng', 'Phát hiện tình trạng SDD sớm cho trẻ trong cộng đồng', 'Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong mọi nơi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 50}, {'question': 'Cân nặng của trẻ còn dưới 60% so với cân nặng của trẻ bình thường', 'options': ['Suy dinh dưỡng độ I', 'Suy dính dưỡng độ II', 'Suy dính dưỡng độ III', 'Suy dính dưỡng thể phối hợp'], 'correctAnswer': 3, 'id': 51}, {'question': 'Hạ đường huyết có thể xảy ra khi trẻ SDD không ăn uống được trong thời gian', 'options': ['2-3 giờ', '3-4 giờ', '4-5 giờ', '4-6 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 52}, {'question': 'Trẻ gầy còm, da bọc xương được nêu lên trong bệnh SDD khi cân nặng của trẻ con dưới', 'options': ['40%', '50%', '60%', '70%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 53}, {'question': 'Truyền máu hoặc truyền khối lượng hồng cầu khi trẻ SDD nặng Có thiếu máu nặng từ', 'options': ['5-10 m/kg', '10-15 ml/kg', '15-20 ml/kg', '20-25 m/kg'], 'correctAnswer': 1, 'id': 54}, {'question': 'Ý nào sau đây không phù hợp với thiếu vitamin A:', 'options': ['Một trong các nguyên nhân thiếu vitamin A là do chế độ ăn thiếu dầu mỡ', 'Bệnh sởi cũng là nguyên nhân dễ gãy thiếu vitamin A', 'Mẹ mang thai uống vitamin A liều cao để phòng bệnh thiểu vitamin A cho trẻ', 'Mẹ mang thai cần ăn thêm thức ăn và trái cây giàu vitamin A'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Triệu chứng sớm nhất của thiếu vitamin A và bệnh khô mắt:', 'options': ['Khô kết mạc', 'Vệt bitot', 'Quáng gà', 'Loét nhuyễn giác mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 56}, {'question': 'Triệu chứng nặng nhất của thiếu vitamin A và bệnh khô mắt:', 'options': ['Khô kết mạc', 'Việt bitot', 'Quảng gà', 'Loét nhuyễn giác mạc'], 'correctAnswer': 3, 'id': 57}, {'question': 'Phòng bệnh thiếu vitamin A, ý nào sai:', 'options': ['Hạn chế ăn dầu mỡ', 'Khuyền khích nuôi con bằng sữa mẹ', 'Ăn rau dền rau ngót cà rốt gấc đu đủ', 'Chế độ ăn có đủ thịt cá trứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 58}, {'question': 'Kết mạc xù xì, có màu vàng như sáp ong nhăn nheo, mất tính nhẫn bóng là biểu hiện của', 'options': ['Khô kết mạc', 'Vật bitot', 'Quảng gà', 'Loét nhuyễn giác mạc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 59}, {'question': 'Trẻ nhìn mờ do giảm thị lực khi thiếu ánh sáng là biểu hiện của', 'options': ['Khô kết mạc', 'Vệt bitot', 'Quảng gà', 'Loét nhuyễn giác mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 60}, {'question': 'Vai trò VitaminA trong phòng bệnh khô mắt', 'options': ['Bảo vệ sự toàn vẹn của giác mạc', 'Chống thoái hóa', 'Chống nhiễm trùng', 'Có vai trò trong sự tăng trưởng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 61}, {'question': 'Trẻ sợ ánh sáng chói mắt hay nheo mắt là biểu hiện của', 'options': ['Khô kết mạc', 'Vệt bitot', 'Khô mờ giác mạc', 'Loét nhuyễn giác mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 62}, {'question': 'Biện pháp nào không phải để phòng bệnh còi xương:', 'options': ['Tắm nắng từ ngày 7 sau sinh', 'Ăn thức ăn giàu calci', 'Uống vitamin D 200UI/ngày', 'Uống vitamin D 400UI/ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Dấu hiệu "ức gà" gặp trong:', 'options': ['Suy dinh dưỡng thể phú', 'Suy dinh dưỡng thể te đét', 'Thế còi xương cổ điển', 'Thế cói xương sớm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 64}, {'question': 'Tắm nắng đủ, lượng Vít D được cung cấp qua da là:', 'options': ['Khoáng 60%', 'Khoảng 70%', 'Khoảng 80%', 'Khoảng 90%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 65}, {'question': 'Liều Vit D của trẻ sinh non trong tháng đầu, tối đa là:', 'options': ['400 Ul/ngày', '600 UI/ngày', '800 Ul/ngày', '1000 Ul/ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 66}, {'question': 'Nguồn cung cấp vitamin D cho trẻ:', 'options': ['Sữa mẹ', 'Gan sữa trứng', 'Rau quả có tiền vitamin D', 'Tất cá thức ăn chứa vitamin D'], 'correctAnswer': 3, 'id': 67}, {'question': 'Trẻ bị còi xương nặng cấp tính, có thể cho uống tới:', 'options': ['6000 UI vitamin D/ngày', '8000 UI vitamin D/ngày', '10.000 UI vitamin D/ngày', '12.000 UI vitamin D/ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 68}, {'question': 'Kế hoạch chăm sóc trẻ còi xương:', 'options': ['Đảm bảo dinh dưỡng, giáo dục sức khỏe', 'Cho uống vitamin D liều cao theo y lênh', 'Giáo dục sức khỏe uống vitamin D', 'Dinh dưỡng, uống vitamin D, giáo duc sức khỏe'], 'correctAnswer': 3, 'id': 69}, {'question': 'Vai trò của vitamin D trong phòng bệnh còi xương ở trẻ em', 'options': ['Tham gia vào quá trình hấp thu calci và phosphor từ ruột vào máu', 'Đưa calci phosphor từ máu vào lắng đọng ở xương', 'Làm tăng tái hấp thu calci và phosphor ở ống lươn xa của thận', 'Thiếu vitamin D sẽ dẫn đến bệnh lý còi xương'], 'correctAnswer': 3, 'id': 70}, {'question': 'Trẻ bị thiếu vitamin D do thiếu ánh sáng mặt trời thường gặp nhiều nhất là do', 'options': ['Nhà ở chật hẹp tối tăm', 'Không cho trẻ tiếp xúc với ánh sáng mặt trời', 'Mắc quá nhiều áo quần', 'Ở nơi có nhiều thời tiết sương mù'], 'correctAnswer': 1, 'id': 71}, {'question': 'Để tránh chất nôn lạc vào đường thở, nên cho trẻ bị nôn nằm tư thế', 'options': ['Năm ngừa đầu thấp', 'Năm ngửa đầu nghiêng một bên', 'Đỡ trẻ ngồi dây', 'Đỡ trẻ ngồi dây đở trán cho trẻ nôn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Điều trị, chăm sóc trẻ viêm phổi tai nhà:', 'options': ['Dùng thuốc kháng histamin', 'Dùng thuốc có codein', 'Giảm ho bằng các thuốc an toàn', 'Giảm ho bằng mọi biện pháp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 73}, {'question': 'Mục tiêu chương trình ARI:', 'options': ['Tại gia đình và y tế cơ sở phát hiện sớm viêm phổi', 'Tích cực điều trị ở tuyến cơ sở', 'Tuyến bệnh viện cấp cứu kịp thời các trường hợp năng', 'Phát hiện sớm viêm phổi tích cực điều trị cấp cứu kịp thời'], 'correctAnswer': 3, 'id': 74}, {'question': 'Vi khuẩn hay gặp nhất trong viêm phổi:', 'options': ['Tụ cầu khuẩn', 'Liên cầu khuẩn', 'Phế cầu khuẩn (Streptococcus pneumoniae)', 'Haemophilus Influenzae'], 'correctAnswer': 2, 'id': 75}, {'question': 'Trẻ 2 tháng - 5 tuổi NKHHC co giật là:', 'options': ['Không viêm phổi', 'Viêm phổi', 'Viêm phổi nặng', 'Viêm phổi rất nặng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 76}, {'question': 'Trẻ 2 tháng - 5 tuổi NKHHC, rút lõm lồng ngực là:', 'options': ['Không viêm phổi', 'Viêm phổi', 'Viêm phổi nặng', 'Viêm phổi rất nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 77}, {'question': 'Trẻ 2 tháng - 5 tuổi NKHHC thở nhanh:', 'options': ['Không viêm phổi', 'Viêm phổi', 'Viêm phổi nặng', 'Viêm phổi rất nặng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 78}, {'question': 'Trẻ ho và cảm lạnh, xử trí:', 'options': ['Chuyển viện', 'Chăm sóc tai nhà', 'Dùng kháng sinh', 'Điều trị tai tram y tế'], 'correctAnswer': 1, 'id': 79}, {'question': 'Viêm phổi rất nặng:', 'options': ['Cho uống kháng sinh', 'Điều trị tại nhà', 'Điều trị sốt hoặc kho khè', 'Chăm Sóc tại nhà'], 'correctAnswer': 0, 'id': 80}, {'question': 'Trẻ dưới 2 tháng thở 60 lần/ phút trở lên, là', 'options': ['Không viêm phổi', 'Viêm phổi', 'Viêm phổi nặng', 'Viêm phổi rất nặng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 81}, {'question': 'Trẻ dưới 2 tháng thở nhanh là:', 'options': ['Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 40 lần/ phút', 'Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 50 lần/ phút', 'Đếm 1 lần bằng hoặc lớn hơn 60 lần/ phút', 'Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 82}, {'question': 'Trẻ NKHHC, việc không nên làm:', 'options': ['Nhỏ mũi bằng NaCl 0.9%', 'Nhỏ mũi bằng thuốc co mạch', 'Năm nơi thoáng mát nới ròng quần áo', 'Hút đờm rãi mũi miệng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 83}, {'question': 'Trẻ NKHHC không ăn được, ta phải:', 'options': ['Hạn chế khấu phần ăn không ép trẻ ăn', 'Cho ăn qua ống thông', 'Truyền dịch theo y lệnh', 'Nuôi ăn qua sonde và truyền dịch'], 'correctAnswer': 3, 'id': 84}, {'question': 'Điều kiện thuận lợi của viêm phổi là:', 'options': ['Tuổi càng nhỏ càng dễ bệnh và bệnh càng nặng', 'Cơ địa sanh non suy dinh dưỡng di tật bẩm sinh', 'Thời tiết lanh giao mùa', 'A.B,C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'Virus gây viêm phổi ở trẻ em, ngoại trừ:', 'options': ['Virus hô hấp hợp bào', 'Virus cúm á cúm', 'Haemophilus influenzae', 'Adenovirus'], 'correctAnswer': 2, 'id': 86}, {'question': 'Vi trùng gây viêm phổi ở trẻ em là', 'options': ['Streptococcus pneumoniae', 'Haemophilus influenza', 'Staphylococcus', 'A.B.C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 87}, {'question': 'Thở nhanh ở bệnh nhi 17 tháng tuổi là khi:', 'options': ['Nhịp thở ≥ 60 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥ 50 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥ 40 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥ 30 nhịp / phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 88}, {'question': 'Thở rút lõm lồng ngực là:', 'options': ['Khi trẻ thở chỉ thấy có co kéo các cơ liên sườn', 'Khi trẻ thở thấy phần dưới của lồng ngực lõm vào khi trẻ thở ra', 'Khi trẻ thở thấy phần dưới của lồng ngực lõm vào khi trẻ hít vào', 'Khi trẻ thở nghe có tiếng rít khi hít vào'], 'correctAnswer': 2, 'id': 89}, {'question': 'Đề làm giảm khò khè ở trẻ nhiễm khuẩn hô hấp cấp, việc điều dưỡng cần làm là', 'options': ['Đặt trẻ nắm ngừa đầu hơi nghiêng sang một bên', 'Nơi rông quần áo tả lót để bệnh nhân dễ thở', 'Hút sạch dịch mũi họng', 'Theo dõi nhịp thở kiểu thở'], 'correctAnswer': 2, 'id': 90}, {'question': 'Hướng dẫn các bà mẹ cách chăm sóc trẻ NKHHC tại nhà, trong đó quan trọng nhất là', 'options': ['Cách làm khô tai mũi', 'Cách lau mát khi trẻ bị sốt', 'Nhận biết các dấu hiệu khi bệnh trở nặng', 'Cách làm giảm ho'], 'correctAnswer': 2, 'id': 91}, {'question': 'Đề chống nhiễm trùng thêm ở trẻ NKHHC, Điều dưỡng cần hướng dẫn các bà mẹ', 'options': ['Dùng kháng sinh theo y lệnh', 'Luôn giữ ấm cổ ngực cho trẻ', 'Cách ly trẻ nhiễm khuẩn', 'Giữ vệ sinh tai mũi họng cho trẻ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 92}, {'question': 'Bệnh Roger là tên gọi khác của bệnh:', 'options': ['Thông liên nhĩ lỗ nhỏ', 'Thông liên thất lỗ nhỏ', 'Còn ống động mạch', 'Thông nhĩ thất'], 'correctAnswer': 1, 'id': 93}, {'question': 'Bệnh tim có tím thường gặp nhất là:', 'options': ['Thông liên thất', 'Hep động mạch phổi', 'Còn ống động mạch', 'Tứ chứng Fallot'], 'correctAnswer': 3, 'id': 94}, {'question': 'Trẻ bị tim bẩm sinh có thể là do:', 'options': ['Mẹ thường xuyên đi siêu âm thai', 'Chế độ dinh dưỡng của mẹ không đầy đủ', 'Mẹ bị hút thuốc thu động', 'Mẹ sử dụng thuốc nội tiết tổ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 95}, {'question': 'Khi có con mắc bệnh tim bẩm sinh, các bậc cha mẹ cần hỏi bác sĩ chuyên khoa tim mạch về tất cả những vấn đề liên quan, nhằm mục đích.', 'options': ['Hạn chế những biến chứng bệnh', 'Biết cách chăm sóc trẻ tai nhà', 'Hiểu về cách điều trị', 'Hiểu về bệnh và xử trí đúng cách'], 'correctAnswer': 3, 'id': 96}, {'question': 'Biện pháp đơn giản nhất mà người mẹ khi mang thai có thể làm đề phòng bệnh tim bẩm sinh cho trẻ', 'options': ['Cải thiện môi trường sống', 'Không tiếp xúc với các yếu tổ hóa học', 'Khám và theo dõi thai định kỳ', 'Tránh các nguồn lây do siêu vi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 97}, {'question': 'Điều dưỡng nên cho trẻ bệnh tim bấm sinh ăn làm nhiều cữ, mỗi lần ăn ít tránh chướng bụng do ăn quá no', 'options': ['Gây nôn ói', 'Lâm trẻ mệt', 'Gây khó thở', 'Gây khó tiêu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 98}, {'question': 'Khi cho trẻ bệnh tim bẩm sinh ăn hoặc bú sữa, điều dưỡng cần chọn tư thế thích hợp để tránh sặc', 'options': ['Tư thế đầu hơi cao', 'Tư thế đầu cao', 'Tư thế đầu bằng', 'Tư thế đầu nghiêng một bên'], 'correctAnswer': 1, 'id': 99}, {'question': 'Đâu là triệu chứng chính của thấp tim:', 'options': ['Thiếu máu', 'Viêm tim', 'Mệt mỏi', 'Đau khớp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 100}, {'question': 'Đâu là triệu chứng phụ của thấp tim:', 'options': ['Viêm tim', 'Viêm khớp', 'Sốt', 'Múa vờn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 101}, {'question': 'Tiêu chuẩn chẩn đoán thấp tim:', 'options': ['1 tiêu chuẩn chính và 2 tiêu chuẩn phụ', '2 tiêu chuẩn chính và 1 tiêu chuẩn phụ', '2 tiêu chuẩn chính + bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A', '2 tiêu chuẩn phụ + bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Kháng sinh dùng trong thấp tim là:', 'options': ['Tetracyclin', 'Penicilin', 'Lincomycin', 'Metronidazol'], 'correctAnswer': 1, 'id': 103}, {'question': 'Đặc điểm viêm khớp trong thấp tim:', 'options': ['Tất cả các khớp', 'Để lai di chứng', 'Không hoá mủ', 'Có tính cố định'], 'correctAnswer': 2, 'id': 104}, {'question': 'Viêm tim trong thấp tim:', 'options': ['Tương quan giữa viêm khớp và viêm tim', 'Không tổn thương cơ tim', 'Tổn thương cả 3 lớp của tim', 'Không để lai di chứng ở van tim'], 'correctAnswer': 2, 'id': 105}, {'question': 'Bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A:', 'options': ['Dựa vào kết quả điện tim', 'ASO bằng hoặc lớn hơn 200 UI', 'Chụp X quang tim phổi', 'Đặc điểm của viêm khớp'], 'correctAnswer': 1, 'id': 106}, {'question': 'Tổn thương hay gặp nhất trong thấp tim', 'options': ['Viêm khớp', 'Viêm cơ tim', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm mang ngoài tim'], 'correctAnswer': 1, 'id': 107}, {'question': 'Tổn thương nặng nhất trong bệnh thấp tim là', 'options': ['Viêm cơ tim', 'Viêm tim toàn bộ', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm màng ngoài tim'], 'correctAnswer': 1, 'id': 108}, {'question': 'Tổn thương duy nhất để lại di chứng vĩnh viễn trong bệnh thấp tim là', 'options': ['Viêm khớp', 'Viêm cơ tim', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm máng ngoài tim'], 'correctAnswer': 2, 'id': 109}, {'question': 'Đối với bệnh thấp tim , siêu âm tim có thế xác định được', 'options': ['Viêm cơ tim', 'Tổn thương van tim', 'Viêm màng trong tim', 'A.B.C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 110}, {'question': 'Đặc điểm của viêm khớp trong bệnh thấp tim', 'options': ['Viêm khớp nhỏ và vừa', 'Viêm có tính chất di chuyển', 'Viêm hóa mủ và gây áp xe', 'Sau khỏi thường để lại di chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 111}, {'question': 'Đặc điểm của viêm khớp trong bệnh thấp tim', 'options': ['Viêm ở khớp lớn', 'Viêm có tính chất đổi xứng', 'Viêm hóa mù và gây áp xe', 'Sau khỏi thường đề lại di chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 112}, {'question': 'Cho trẻ uống Paracetamol khi:', 'options': ['Nôn ói nhiều', 'Sốt 39 độ C', 'Sốt từ 38.5 độ C trở lên', 'Sốt cao kèm co giật'], 'correctAnswer': 2, 'id': 113}, {'question': 'Trẻ sốt cao co giật, phải đo thân nhiệt ở:', 'options': ['Miệng', 'Dưới lưỡi', 'Hậu môn', 'Nách'], 'correctAnswer': 2, 'id': 114}, {'question': 'Trẻ sốt cao co giật, biên pháp đầu tiên là:', 'options': ['Đo thân nhiệt hậu môn', 'Khai thông đường thở', 'Cho thở Oxy', 'Hạ sốt tích cực'], 'correctAnswer': 1, 'id': 115}, {'question': 'Chăm sóc trẻ sốt cao co giật:', 'options': ['Đặt trẻ nơi thoáng mát yên tĩnh', 'Nởi rông quần áo tả lót', 'Đầu ngửa ra sau tối đa và nghiêng về 1 bên', 'Các biên pháp đảm bảo an toàn cho trẻ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 116}, {'question': 'Viên nhét hậu môn nào có paracetamol và phenobarbital:', 'options': ['Febrectol', 'Algotropin', 'Dafalgan', 'Efferalgan '], 'correctAnswer': 1, 'id': 117}, {'question': 'Đặc điểm co giật khi sốt cao:', 'options': ['Cơn co giật lần đầu xảy ra khi sốt 39 - 40 độ C', 'Những lần sau co giật khi sốt không cao như lần đầu', 'Thời gian co giật tối đa không quá 10 phút', 'Những lần sau co giật khi sốt không cao như lần đầu, thời gian co giật tối đa không quá 10 phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 118}, {'question': 'Nguyên nhân co giật nào ít để lại di chứng:', 'options': ['Sốt cao', 'Chấn thương sọ não', 'Tắc mạch não', 'Xuất huyết não'], 'correctAnswer': 0, 'id': 119}, {'question': 'Co giật, vã mồ hôi, hạ nhiệt độ, hôn mê gặp trong:', 'options': ['Hạ canci máu', 'Thiếu vitamin B6', 'Hạ đường huyết', 'Tăng huyết áp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 120}, {'question': 'Xử tri khi trẻ sốt cao co giật, biện pháp sau cùng:', 'options': ['Thông đường thở', 'Hạ sốt bằng mọi biện pháp', 'Dùng thuốc an thần chống co giật', 'Điều trị nguyên nhân gây sốt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Các bệnh nhân viêm cầu thận cấp cần được theo dõi trong:', 'options': ['8 tuần', '6 tháng', '1 năm', '5 năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 122}, {'question': 'Trong viêm cầu thận cấp, đa số bệnh nhi thường:', 'options': ['Tụt huyết áp', 'Tăng huyết áp', 'Huyết áp bình thường', 'Chỉ tăng huyếp áp khi phù'], 'correctAnswer': 1, 'id': 123}, {'question': 'Tăng huyết áp trong viêm cầu thận cấp:', 'options': ['Tăng sớm ngay trong tuần đầu bi bệnh', 'Tăng rất cao và chỉ tăng huyết áp tối đa', 'Tăng cao nhưng chỉ tăng huyết áp tối thiểu', 'Không hồi phục dù đã trị khỏi bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 124}, {'question': 'Viêm cầu thận cấp:', 'options': ['Bệnh hay gặp ở trẻ từ 3 tuổi trở lên', 'Xảy ra 1 -2 tuần sau khi bị nhiễm khuẩn da, họng do liên cầu', 'Triệu chứng trẻ có thể đái máu đai thể hoặc vi thế', 'Trẻ từ 3 tuổi: 1 -2 tuần sau khi viêm da, họng do liên cầu; có thể đái máu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 125}, {'question': 'Ý nào không đúng với biến chứng VCTC:', 'options': ['Tăng áp lực nội sọ phù não', 'Các bất thường ở nước tiểu hết nhanh', 'Suy tim ứ máu gây khó thở', 'Vô niệu tăng kali máu hạ calci máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 126}, {'question': 'Triệu chứng của VCTC:', 'options': ['Phù, tăng huyết áp, đái máu', 'Phù thường ở mí mắt vào buổi sáng sớm', 'Tăng huyết áp', 'Đái ít nước tiểu đỏ như nước rửa thit'], 'correctAnswer': 0, 'id': 127}, {'question': 'Hội chứng thận hư là:', 'options': ['Protein niệu tăng rất cao ( từ 50 mg/kg/24 giờ)', 'Giảm protein máu, đặc biệt là giảm albumin dưới 25 g/l', 'Phù nhiều, tăng lipid và cholesterol máu', 'Bao gồm tất cả các triệu chứng này'], 'correctAnswer': 3, 'id': 128}, {'question': 'Phân loại hội chứng thân hư và tỉ lệ:', 'options': ['Hội chứng thận hư tiên phát chiếm 90%', 'Hội chứng thận hư thứ phát chiếm 4%', 'Hội chứng thận hư bấm sinh chiếm 6%', 'Hội chứng thân hư tiên phát chiếm 10%'], 'correctAnswer': 0, 'id': 129}, {'question': 'Ý nào không đúng với nhiễm trùng tiết niệu:', 'options': ['Ở trẻ sơ sinh trai gặp nhiều hơn trẻ sơ sinh gái', 'Sau giai đoạn sơ sinh trẻ gái bi bệnh cao hơn trẻ trai', 'Trẻ gái bị nhiễm trùng tiết niệu thì có 30% tái phát', 'Tỉ lệ nhiễm khuẩn không triệu chứng > có triệu chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 130}, {'question': 'Chăm sóc bệnh nhi bị bệnh thận có phù, ý nào sai:', 'options': ['Cân nặng và tính lượng nước tiểu hàng ngày', 'Nghĩ ngơi tuyệt đối tại giường', 'Ăn nhạt hoàn toàn', 'Ăn nhạt tuỳ theo mức độ bệnh lý'], 'correctAnswer': 2, 'id': 131}, {'question': 'Các bệnh nhân viêm cầu thận cấp cần được theo dõi trong', 'options': ['8 tuần', '6 tháng', '1 năm', '5 năm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 132}, {'question': 'Đối với bệnh nhân bị Hội chứng thận hư, biển chứng nhiễm trùng hay gặp nhất là', 'options': ['Viêm tấy lan tỏa da', 'Nhiễm trùng đường tiết niệu', 'Nhiễm trùng máu', 'Viêm phúc mạc tiên phát'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'Hiện tương phù trong Hội chứng thân hư là do', 'options': ['Ứ trệ ở tĩnh mạch ngoại biên', 'Giảm áp lực thủy tĩnh', 'Giảm áp lực keo', 'Tăng áp lực keo'], 'correctAnswer': 2, 'id': 134}, {'question': 'Trẻ bi Hội chứng thân hư dễ bi nhiễm trùng do', 'options': ['Sức đề kháng giảm', 'Thiếu máu', 'Giảm Globulin miễn dịch', 'Suy dinh dưỡng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 135}, {'question': 'Kháng sinh trong Hội chứng thân hư', 'options': ['Thuốc không thể thiếu trong quá trình điều trị', 'Chỉ dùng khi có nhiễm trùng', 'Không nên dùng vì dễ đưa đến suy thận', 'Nên phổi hợp 2 - 3 loại để điều trị nhiễm trùng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 136}, {'question': 'Diễn tiến của Hội chứng thận hư', 'options': ['Đa số bệnh nhân có biến chứng suy thận cấp', 'Đa số bệnh nhân có biến chứng suy thận mạn', 'Thường là xấu khó điều tri khỏi', 'Thường là tốt nhưng hay bi tái phát'], 'correctAnswer': 1, 'id': 137}, {'question': 'Nhân định dấu hiệu phù trong viêm cầu thận cấp có trình tự xuất hiện và có tính chất sau', 'options': ['Phú đột ngột vào buổi sáng', 'Phú trắng mềm ấn lõm', 'Phú nhẹ ấn lôm', 'Phú ở mi mắt ở mặt chân tay'], 'correctAnswer': 0, 'id': 138}, {'question': 'Nhận đinh thiểu niệu trong VCTC là khi lượng nước tiểu đo được < 300ml/ m2 trong thời gian', 'options': ['12/giờ', '18/giờ', '24/giờ', '48/giờ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 139}, {'question': 'Bệnh nhân VCTC thể tiểu máu nước tiểu có màu vàng xẫm hoặc đỏ như nước rửa thit và thời gian', 'options': ['Kéo dài trên 1 tuần', 'Kéo dài trên 2 tuần', 'Kéo dài trên 3 tuần', 'Kéo dài trên 4 tuần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 140}, {'question': 'Trong bệnh VCTC nhận định điều dưỡng về xét nghiệm protein niệu ở trẻ bệnh là', 'options': ['0,5g/lit đến 1g/lít', '0,5g/lít đến 2g/lit', '0,5g/lit đến 3g/lit', '0.5g/lit đến 4g/lít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 141}, {'question': 'Tăng huyết áp trong viêm cầu thận cấp', 'options': ['Tăng sớm ngay trong tuần đầu bi bệnh', 'Tăng rất cao và chi tăng huyết áp tối đa', 'Tăng cao nhưng chi tăng huyết áp tối thiếu', 'Không hồi phục dù đã trị khỏi bệnh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 142}, {'question': 'Điều dưỡng hướng dẫn bà mẹ cần báo ngay với nhân viên tế khi thấy trẻ bệnh tay chân miệng có dấu hiệu', 'options': ['Ngủ li bì', 'Sốt nhẹ', 'Giật mình nhiều hay ít', 'Trẻ quấy khóc'], 'correctAnswer': 3, 'id': 143}, {'question': 'Khi xây dựng chế độ ăn cho trẻ bệnh tay chân miệng cần đảm bảo', 'options': ['Thức ăn lỏng dễ tiêu', 'Giàu đam', 'Nhiều chất xơ', 'Hạn chế lipid'], 'correctAnswer': 0, 'id': 144}, {'question': 'Để phát hiện sớm biến chứng thần kinh ở trẻ bệnh tay chân miệng cần theo dõi sát dấu hiệu', 'options': ['Giật mình', 'Trẻ quấy khóc', 'Sốt cao', 'Bù kém'], 'correctAnswer': 0, 'id': 145}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Vi khuẩn đường ruột', 'Enterovirus 71', 'Rotavirus', 'Virus Dengue'], 'correctAnswer': 1, 'id': 146}, {'question': 'Ý nào không phải của bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Bệnh rất dễ lây lan', 'Số ca mắc bệnh đang tăng nhanh', 'Có thể gây nhiều biến chứng nguy hiểm', 'Bệnh chỉ xảy ra ở trẻ em'], 'correctAnswer': 3, 'id': 147}, {'question': 'Bệnh tay chân miệng liều Phenobarbital 10mg/kg:', 'options': ['Độ 2a', 'Đô 2b', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 148}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Vi khuẩn đường ruột', 'Vi khuẩn đường hô hấp', 'Virus đường ruột', 'Virus đường hô hấp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 149}, {'question': 'Phòng ngừa bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Rửa tay thường xuyên đúng cách', 'Vệ sinh hàng ngày khử khuẩn hàng tuần', 'Ăn chín uống chín', 'Giữ vệ sinh cá nhân vệ sinh ăn uống'], 'correctAnswer': 3, 'id': 150}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Nội bóng nước ở miệng lòng bàn tay bàn chân', 'Nổi bóng nước nhiều ở mặt ngực bụng', 'Sốt rất cao', 'Sốt, nối bỏng nước ở miêng lòng bán tay bán chân'], 'correctAnswer': 3, 'id': 151}, {'question': 'Ý nào không đúng với bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Là bệnh truyền nhiễm do virus đường ruột gây nên', 'Hiện nay đã có vắc xin phòng ngừa', 'Có thể gây tử vong nhanh', 'Lây qua tiếp xúc với nước bọt, dịch bóng nước, phân của trẻ bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 152}, {'question': 'Chiến lược xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCl) có mấy mục tiêu:', 'options': ['Một', 'Hai', 'Ba', 'Bốn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 153}, {'question': 'Mục tiêu xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCl):', 'options': ['Cái thiện các hoạt động chăm sóc sức khỏe trẻ em tai gia đình và cộng đồng', 'Cái thiên năng lực của hê thống y tế', 'Cái thiện sự phát triển và tăng trưởng trẻ em', 'Cái thiên kỹ năng xử tri trẻ bệnh của cản bô y tế cơ sở'], 'correctAnswer': 2, 'id': 154}, {'question': 'Ý nào không phải mục tiêu xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCl):', 'options': ['Giảm tỷ lệ mắc bệnh tử vong', 'Giảm các di chứng nặng do bệnh tật gây ra', 'Cái thiện kỹ năng xử trí trẻ bệnh của cán bô y tế sở cơ', 'Cái thiên sự phát triển và tăng trưởng trẻ em'], 'correctAnswer': 2, 'id': 155}, {'question': 'Nội dung chiến lược IMCI có mấy thành phần:', 'options': ['Hai', 'Ba', 'Bốn', 'Năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 156}, {'question': 'Ý nào không phải nội dung của chiến lược IMCl:', 'options': ['Giảm tỷ lệ mắc bệnh tử vong và các di chứng nặng do bệnh tật gây ra', 'Cái thiện các hoạt động chăm sóc sức khỏe trẻ em tại gia đình và cộng đồng', 'Cái thiện năng lực của hệ thống y tế', 'Cái thiên kỹ năng xử trí trẻ bệnh của cản bô y tế cơ sở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 157}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết trẻ bị mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Miệng lưỡi ướt mắt trùng', 'Nép véo da mất rất châm mắt trủng', 'Vật và kích thích mắt trung', 'Uống háo nước khát mắt trung'], 'correctAnswer': 1, 'id': 158}, {'question': 'ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ mắt nước nặng do tiêu chày:', 'options': ['Lê bì khó đánh thức mắt trùng', 'Không uống được hay uống kém mắt trung', 'Khát uống háo hức mắt trững', 'Nép vèo da mất rất châm mắt trung'], 'correctAnswer': 2, 'id': 159}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ bị suy dinh dưỡng nặng hoặc thiếu máu nặng:', 'options': ['Phù cả hai mu bàn chân', 'Rối loạn tiêu hóa từng đợt', 'Mờ giác mạc', 'Gầy mòn nặng rõ rệt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 160}, {'question': 'ý nào không phải dấu hiệu nguy hiểm toàn thân của trẻ qua thăm khám:', 'options': ['Trẻ hay giật mình rất dễ đánh thức', 'Không uống được hoặc bỏ bú', 'Nôn ra tất cả mọi thứ', 'Co giật'], 'correctAnswer': 0, 'id': 161}, {'question': 'Trẻ từ 0 - 2 tháng tuổi được phân loại bệnh rất nặng khi có triệu chứng:', 'options': ['Rốn đỏ hoặc chảy mủ', 'Mụn mủ ở da', 'Rút lõm lồng ngực', 'Bỏ bú hoặc bú kèm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 162}, {'question': 'Trẻ 8 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thờ:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 163}, {'question': 'Trẻ 36 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 164}, {'question': 'Tất cả các tác nhân gây tiêu chảy cấp đều có thể gây:', 'options': ['Suy dinh dưỡng', 'Tiêu chảy kéo dài', 'Loạn khuẩn ruột', 'Nhiễm trùng huyết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 165}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy đòi uống nước nhiều, mắt trũng nhẹ, dấu véo da mất chậm, hướng xử trí:', 'options': ['Cho trẻ uống oresol theo phác đồ A', 'Cho trẻ uống oresol theo phác đồ B', 'Truyền dịch theo phác đồ C', 'Truyền dung dịch cao phân tử cho trẻ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 166}, {'question': 'Tất cả các tác nhân gây tiêu chảy cấp đều có thể gây:', 'options': ['Suy dinh dưỡng', 'Tiêu chảy kéo dài', 'Loan khuẩn ruột', 'Nhiễm trùng huyết'], 'correctAnswer': 2, 'id': 167}, {'question': 'Trẻ từ 0 - 2 tháng tuổi được phân loại mất nước nặng khi có mắt trũng cộng thêm 1 dấu hiệu', 'options': ['Uống háo hức', 'Nép véo da mất rất chậm', 'Vật và kích thích', 'Nếp véo da mất chậm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 168}, {'question': 'Trẻ 8 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 169}, {'question': 'Trẻ 36 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhip thở', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 170}, {'question': 'Trẻ 30 ngày tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhip thở', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 171}, {'question': 'Xử trí của tuyến cơ sở đổi với trẻ từ 2 tháng đến 5 tuổi bị viêm phổi là', 'options': ['Nếu ho trên 30 ngày chuyển đi bệnh viên', 'Cho liều đầu kháng sinh thích hợp rồi chuyển gấp đi bệnh viện', 'Cho kháng sinh thích hợp với viêm phổi trong 3 ngày', 'Dặn bà mẹ cho trẻ tài khám lại sau 5 ngày nếu không tiến triển tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 172}, {'question': 'Ở tuyến cơ sở khi trẻ từ 0 - 2 tháng tuổi được phân loại bệnh rất nặng cần được xử trí', 'options': ['Cho uống một kháng sinh thích hợp', 'Hướng dẫn bà mẹ điều trị nhiễm khuẩn tại chỗ', 'Hướng dẫn bà mẹ chăm sóc trẻ tại nhà', 'Chuyển gấp đi bệnh viện'], 'correctAnswer': 3, 'id': 173}, {'question': 'Trẻ từ 0 - 2 tháng tuổi được phân loại vàng da nặng khi có triệu chứng', 'options': ['Vàng da xuất hiện sau 48 giờ tuổi', 'Lòng bàn tay gan bàn chân không vàng', 'Vàng da xuất hiện trước 48 giờ tuổi', 'Vàng da hết khi ngưng bú mẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 174}, {'question': 'Xử trí ở tuyến cơ sở khi trẻ từ 0 - 2 tháng tuổi được phân loại vàng da nặng', 'options': ['Hường dẫn bà me chăm sóc trẻ tai nhà', 'Dặn bà mẹ quay lại khám ngay nếu xuất hiện vàng cả lòng bàn tay và gan bàn chân', 'Nếu trẻ trên 14 ngày tuổi chuyển đi bệnh viên', 'Hướng dẫn bà me giữ ấm trẻ trên đường đi đến bệnh viện'], 'correctAnswer': 1, 'id': 175}, {'question': 'Co giật, và mồ hôi, hạ nhiệt độ, hôn mê gặp trong:', 'options': ['Hạ calci máu', 'Thiếu vitamin B6', 'Hạ đường huyết', 'Tăng huyết áp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 176}, {'question': 'Thuốc kháng sinh là:', 'options': ['Bactrim', 'Paracetamol', 'Phenobarbital', 'Aspirin'], 'correctAnswer': 0, 'id': 177}, {'question': 'Ý nào không đúng với trẻ còi xương:', 'options': ['Thường gặp ở trẻ trên 3 tuổi', 'Ảnh hưởng đến chuyển hóa calci - phospho', 'Làm cho xương phát triển chậm, dễ biến dạng', 'Trẻ thiếu sữa bị bệnh nhiễm trùng thì dễ còi xương'], 'correctAnswer': 0, 'id': 178}];